一個月銀行同業拆息跌至1厘 2年新低

咪又係供緊cap, 都未可以加凍飲

2.25解禁

屌閪，一個H+1.35 一個H+1.25，CAP-2.9表示無分別

CAP 2.5 表示可以加凍飲了

仲係cap緊屌你老母呀

全部CAP 2.15 痛哭中，幾時排到我

再跌多啲啦

一份 2.15 未有凍飲，另一份 2.5 有喇

要低過1里先有凍飲

今日0.86，keep 住既話好快全線2.15都可以轉凍飲

預計跌到幾多，新造按揭好期待

唔奢望可以去返0.2x，可以keep 住0.5左右都under 2% effective rate 啦

0.88了~

0.88啦

逐日COUNT 截11點個數

蓋清點解hibor跌? 因為多錢流入銀行?

港匯持續強勢反映資金流入香港，連同金管局減發外匯基金票據變相放水

主要係咪因為老美減息+印錢導至港匯強勢?

都DELAY左好多個月D錢先流返香港
之前2個月拆息高到離譜

2.15 cap 條撚準備

唔洗啦，一個月hibor 就係今日借錢比你下個月還，如果你今日供樓，今日截下個月息，一陣就可以去加凍飲

逐日截果個係overnight hibor

啱啱出左offer , 唔知抵唔抵？

正常，中中廷廷，不過考慮到你可能係一個月前申請，應該有唔少Bank 可以靚啲

想問2.15 係幾時做ga按揭先有？

H+1.24%, Cap 2.375%
有冇so?唔識計

18年頭之前都cap左2.15好多年

大約2018年年中或之前

H+0.65 可以吃個下午茶了

1M hibor低過1.135就有so
但係你肯定2.375%?
應該絕大部分bank 早排減過p, 減完唔洗2.375

H 今日0.86%
0.86% + 1.24％ = 2.1%
已經有so

恒生自己個H高少少，又冇做到1.24, 不過0.01計返係咪其實差好少？

叫佢再傾傾保費啦，睇下可唔可以做6折

之前好似減過，每月供少兩百蚊
唔記得係咪2.25

我2019康城9期

有說是大陸有錢人唔想持有太多人仔
轉港銀

因為其他國家應該無太大的換港銀需要

其實仲有2.15 咩? 早排唔係加左P咩

年幾前P加過0.125
之後又跌返

2.25就正路喇
因為之前無減P果兩間都係食人銀行，唔會咁平
咁你1M hibor 低過1.01 就可以轉凍飲

2020應該無了。唔知依排 銀行有無出反好d ga plan

2019
咁可能你好早？
我印象中2019 6月我格過價已經係p-3，所以先無再加按套現

呢排銀行唔係好想接，排住隊加價喇

2年前就keep就有2.15
而家冇了

thx for your sharing

越來越閪

咁撚高 屌

Cap 2.15%
凍撚準備

H+0.65如果無轉過，即係無再拿多年回贈
賺少左幾次去東京

應該間間唔同
我知係 有間計供款日上個月個一日既rate

H+0.65, cap 去到2.7-2.9，食左兩年貴cap

間間都一樣，用你個計法
上面果個計法係OD用
就算revolving / term loan 都係一個period set 一次價，而果個period 絕少係一日

我印象中星期六會book 前一日
星期日會book 後一日
如果星期日後一日都係紅日就會book 星期五
利申，呢樣就真係唔知係咪間間銀行做法一樣

有預感隻IPO會抽高隔夜

凍飲加大

借幾多？Cap幾多？

H+1.24 H=0.8

新做？ 上個月仲係+1.28

東亞cap 2.35
0.86+1.24 =2.1

或者係套少左好多 cash 出嚟

識得玩，從來無拿過錢出嚟供樓

今日問既

仲講緊上個月
上星期有支資已經出cap 2.75% plan 喇

H+1.25% cap P-2.75% = 2.5%
1.5% cash rebate
我新做按揭
申請緊依個plan，我見全香港都係差唔多依個位？

又話減

cap 2.25
穿左

途中識玩套大額cash 出黎既話，早就可以一開二

Cap 2.25, H+1.23
係咪下期供樓開始平？

一開二就唔敢，愈借愈大就敢，從未用自己錢供過樓
一直都借三十年，有Mortgage Link真係好好玩，抽新股，周轉，現金流從不會斷

減好多你 benefit少少

可唔可以分享多少少操作，等小弟學下野

Same，
抽新股孖展之餘連個本金都係無息借返黎。

每兩年可以轉一次按可以有回贈，如樓價升，你又可以借多左又有幾萬回贈。借多左唔好亂用，放ML，過左ML上限就去做定期。。。
我由買樓欠銀行100萬，到依定買樓買到欠500萬

上年轉按東亞500萬H+1.25，回贈2.45，放一半ML後，多左去大新定期一年2.6，上個月用ML錢抽方康，賺一萬，呢幾年每年平均賺10萬

九年前自己轉按套現，full pay 左買第二間 - 第二間屋收租已等同加按後第一間屋既供款

錢係借大左，但就有人代我俾錢供

今朝又跌左3滴

但你由原本每月還4000變到每月還20000，你回贈都係得12.5萬，夠供六個月套出黎你咁操作當全筆2.5 息口，每年收息12.5 萬。加埋回贈就夠免費供一年樓。但最近轉按息口越黎越差，定期都好似無咁高，轉按回贈仲得返0.5, 銀行似唔想再俾人咁玩

贏在起跑線，九年後當你買間500萬收到12000蚊租都好叻仔。完全唔夠cover 加按既供款

銀行係想迫你玩其他product 先套到息啫

無2萬，都係萬七者，但個戶口自己扣錢，我出糧都無需要入錢。
見步行步啦D錢唔好亂用，供滿一年就可以部分還錢

所以按息當年 H+0.7 甚至 H+0.65 真係正到爆炸

雖則係有好多product 風險唔大有7-1x 厘息但如果早年買落，個cap 由1.6-2-2.15-2.25-2.45-2.5-最近2.65. 真係都值得轉按？

仲係0.65即係無轉按過，無拿每一次轉按回贈，係蝕左

呢個post含金量好高

痴線，7%-10%都風險唔大就呃你既，有幾大回報就有幾大風險，自己睇自己承受能力啦
我無印象有cap 1.6 plan
最低cap 我記得係2.15，咁講緊如果轉cap 2.5（現時水平），如果套現條數係大，say 1.5-2m，我覺得無rebate 都值得做

正常H+0.x，呢兩年都轉返曬去2.15-2.25 cap plan 啦

係啊好多人揸住個H+0.65打飛機

早幾個月個年金plan 計埋扣稅個筆都十幾厘啦真係有，巴打無呃你

明白

年金plan 如果稅局唔捉就係有既，但稅局有機會捉咪就係個風險囉

其實唔係幾明
息口好回贈高就話轉按啫
而家D plan多數閪,計過條數,轉唔轉都無咩分別,仲要唔知兩年後咩環境,我keep返低少少息率算啦

如果你轉按，能夠套到大額 cash 出黎既話。都值既

無錯

淡友上身：cash is king

我供緊2.15% H+1.32%
要低過0.83先有得嗌凍飲

熱飲養生，睇開啲啦

0.86了

套錢full pay 車位有冇得玩？

我H按2.15cap供 定額，呢幾個月啲利息少幾舊水

大部份人都係咁玩，因為車位按揭普遍高息啲。

車位我唔會長揸，回報仲衰過樓，如果你見到有啲車位回突左，摩貨/短炒都可以

套舊錢出嚟擺ML都理解
買埋車位咪要供多舊數，息又貴咗？

前年有段時間車位摩一星期就賺10-20萬
咁你只要唔好太狼死，預多筆錢喺ML戶口準備摩唔出就paid 左佢先，已經好和味

睇吓個人認為值唔值得買車位吧

自用就冇得講

車位好賺得錢喎

Loop loop loop

車位有機會中伏， 2年前有屋苑大維修(屯門青善28x號康x花園升降機維修)
住宅交11724~15632(睇大細)， 但一個車位要交42998

車位都幾好，識買有4厘回報。唔差

0.84

0.84595

0.85之路終於到達 （H+1.3%)

0.84595 個計法係cut off 定 round up 先?

去返你間行 有D報貴左少少

同我前排問一樣
不過我間律師唔on list

咁樣其實係咪算中規中矩？
H應該係睇一個月嗰個？我見今日0.85，咁係咪姐係0.85＋1.25咁計？

0.833

陰住跌

恆生仲係0.85...

噚日大貓 0.80
每日中午更新，仲有 30 分鐘

0.83393%

keep住嘅話，我會慳到 28大元

香港唔會再減P

點解恒生>公會>匯豐？諗唔明

Opportunity cost問題
套到錢 買高過個利息回報既野就贏
有3%以上唔難

有啲 第一城 三幾十買
升到百幾 一個月收3000
人生贏家真係磚頭

跑步都出左offer

1.24 + 0.8

而家仲有幾十萬我即pay買返個啦
成球嘢仲要套現先買,算啦

1.23+0.8凍飲

會唔會穿0.8

有冇公式可以計到咁樣可以供少幾多

H+1.3/P-2.85
月尾先計數 捱唔捱到去月尾

計咩鬼
到時一扣數咪知囉
你都識講凍飲啦

0.78...

點解突然跌得咁快

而家係咪用H按整按揭抵好多?

幾時會知每月供樓少咗錢？

截數係假期, 咁銀行會截假期前定假期後o個日個rate?

0.74

匯豐個H咁撚極端既

見匯豐去到0.7

+1.24 都唔洗2%了

聽日繼續咁低就好

用恒生
長期跑輸

+1.24
ME TOO
凍擰樂準備

恒生0.78 今個月供少成千

+1.3
我要紅豆冰

+1.24
係咁咦計過供小$600正呀喂

下期供少800 正

但好多700 800 萬既樓 向上升既幅度冇之前咁大 未必套到大額cash

咁你咪供黎供去到都係供左2年錢 就轉按
你按出黎舊錢放ML 另一舊又係定期
賺到既息夠比1年 但你都係自己要供多左

中銀睇唔到

+1.3

真

有既咩？

真係唔明點解恆生 大貓唔同rate？？

用緊恒生輸緊九條街

講緊老美

你買得700-800，若果仲要做MIP，都唔係諗住短時間套錢架啦

你可以揀做短供多啲，又可以拉長供少啲，利息點比法係你決定
如果套現，前題係筆錢有用/回報大過你利息支出，咁你就理得銀行收多你幾多息

唔想套現
而家轉按係咪無SO? 回贈得0.2 - 0.5%

做得mip 都係安心做供供算
btw 轉按係咪要叫可做6成

唔套現就緊係唔轉啦，ceiling 爭左咁多

唔係，你可以MIP轉MIP，無謂再交保費咁解

又跌左...

唔洗2厘, 正

捱多兩個禮拜

如果琴日係定息日
H+1.235 低過cap 2.25

咁個利率低左
會係今個月份供款反映
定係下個月份供款反映？

下個月扣數會扣少啲

6月個期供款

Oh thanks
第一次低過cap
仲以為會今個月

當時點解銀行咁低H都加咁少？

果時銀行玩割喉搶market
而家唔會架喇，一來銀行知道你班友無良心，割喉搶制唔過
二來鬥得太勁MA 又會出聲

0.70893 %

0.7...

過左供平過租個breakeven了...

要睇供款方式，我揀定額供cap，就會還多咗本金

HSBC 0.69

呢個hibor會維持幾耐？

邊度睇到渣打？搵唔到🤔

直到美國加息，睇返08-16 hibor 落到去0.2都唔奇

最低見過0.05

點計出黎

恆生幾多

每月供款同租值比較

蓋清幾時買落？

2018. 4成首期

四成
between樓價返左家鄉未？

2019年尾 4成

我HSBC 係定額還, 但早兩日1.3+0.7, 變相果個月還多左本

如果個個月都2厘息, 30 年可以供少成3年

咪姐係再供少多幾年

我18年尾 果陣CCL 16X

2018尾 , 4成首期

一樣, 搞唔搞轉按? 15/16

唔會啦 CAP 2.25

現時點會搞轉按
Cap高左咁多 回贈又小咁多

OK 唔搞住

都想請教下
我本身cap P-2.85 / H +1.24

如果轉按食回贈係咪唔著數

其實我仲有另一offer係轉員工plan
就咁0.8
但一唔做又係要轉番出去....
定真唔好搞咁多野？

轉工比半年時間你轉按

可以加冰？

但如果我繼續keep住依家plan
同出面新plan 食回贈比
係咪都唔著數？

點樣申請top up? 影點唔易申請？

各大銀行合謀定價減回贈

咪照同銀行當新按揭，照計壓測，無分別

0.70607 %

捽巴，想問我新造按揭點計供款日？係銀行出信去律師樓起計定成交日起計一個月？

成交日起計一個月

Hsbc o.69

行山銀行

我本身offer同你一樣
一樣可以轉做staff plan
都諗緊你同樣問題

轉按食回贈就應該唔會
話就話可以兩年食一次回贈
但兩年後可能cap 係2.85
到時候，往後廿幾年，可能年年都供多左0.7%

反而staff plan就有得諗
最大風險係俾人雞
俾人雞，失業中，點轉返街plan

H按大多數係咪睇供款日個一月同業拆息
咁都幾睇彩數, 一兩個星期都差好多

你幾時要搞、其實我仲有3個月先夠2年轉得
所以要諗定...

我都驚呀，唔搞就一定供得到，失業一年半載都死唔去..
雞左唔知邊度肯借.....

渣打？

你驚搵到好工，估價唔就無錢贖身轉唔成好過啦
利申，真係見過有人因為咁轉唔成份每月多兩萬既工

借得唔多
估唔足都無咩所謂

估唔足最多補錢，我有
但俾人雞左，無工返點申請上會呀

我過左兩年，anytime搞

有錢補你做6成用返對上3個月糧單一陣就批出啦

但計番2.15 同0.8 真係差成3000咁滯
比你轉唔轉
變左每月出多3千蚊糧咁

銀行係屬於魚唔過塘唔肥既行業，你跳次草裙舞都唔止3000啦

如果做6成根本唔洗補錢
但填form俾人雞左寫現職
同埋有機會最後一個月出糧日子同銀碼改左

你唔係今日比人雞今日先知嘛，正常你老細都會提水啦
咁緊係填現職，拿拿聲打簿/拎舊statement 去申請啦，6成正常都兩三星批好唔洗再補料啦

可能成條team起，who knows

升緊...

左計右計
得個吉

有咩？好似郁係0.7左右

0.64?

有兩條mortgage 星期一截數，頂埋佢

drop返

0.64446 %

截左數

可能下星期見5

供樓一個月供一次，中間30日你個outstanding 都係同一水平，銀行先唔會同你逐一quote，嫌唔夠忙呀

隔離post 答左

有無人低過我
h+0.7

我16號計數 咁係計今日定係計星期一？

巴打邊個post?

睇你合約點寫，多數計今日

低置

希望跌穿0.5%

聽日16號但係星期六

唔係話無可能

0.2% 橫行 5 年

咁過隱

個個月純供本

無可能啦而家，h+1.23

銀行應該一早估到，拿拿聲cut晒rebate 唔想做按揭咁款

屌你啦 1.3啊

銀行邊有咁早估到，啲銀行唔係好夠錢放就真啦

我7月先開始供希望到時都有咁低就好了

上個月美國減1.5厘唔係應該估到？

岩岩收到供樓信，平左700蚊

點解可以咁底？

咁之前美國加息果輪咪一樣加rebate，銀行係做trade 架咋，你減息，賣出價平左但來貨價都平左，如果每單都有賺既話緊係做多啲，貨如輪轉啦

而家就係銀行無乜貨賣，咪要限售，賣少啲囉

唔係好識計 我h+1.2c 係咪而家減到咁都唔關我事？

我都係h+0.7

其實銀行咁落去，慢慢死

h低你都係供少d，睇你封頂幾多

重係H+0.7應該都係09，10個時做
個封頂應該好高，我記得加埋H係2.7-2.8%左右
前個1,2年H好高個時，應該供得貴過你
而且應該少左好多次轉按賺回贈同套現機會
都唔一定比你著數

真係有咁低？
我係 H + 1.235%

你借好多錢？

好明顯上一水QE

仲未供完？

2010 年開始供，25年plan , 有排啦

又DROP

0.61CLS

HSBC 唔通0.59?

今日病貓 0.60

0.6
最近買左樓既有福了

恆生永遠都高啲既

供樓人士可以飲凍飲 加大食金拱門了

特飲都得啦
btw食黃店啊

其實點解會咁？

我個plan封頂係大P(5.25%)-2.75%=2.5%
完全疊埋心水無諗過食轉按回贈

以為自己好醒，我呢幾年供緊H-H啊

2010， 當時最低見過h+0.65

Cap 2.15 其實唔係著數左好多，不過好彩人窮借得多，平均一日都有$170食晏

一日
定一個月

一日呀，我無計錯呀，0.3%/365

唔明你點計一日平均慳到170
你借好多憶？

每100萬慳8蚊日喎，邊洗借到億

咁借1000萬都係慳到80蚊日渣喎

無知一問之前買樓用左支銀
話可隨時H / P plan
1個月Hibor H+1.23%，利率上限P-2.75%（P係5）

但上個月H咁低都見仲係用P?
（見個供樓支出一樣，但息個方面仲多左）

知銀行應該唔會錯，但想了解下

1個月前HIBOR > 1.5%

上個月H仲1.59 有幾低呀老友？

哦
計一個月前

唔該哂

凍飲要等下個月

收入差左都供到8皮以上（冇認真計）

ecosystem

見5了

連我都有凍飲
我好似長期2.15 cap

我都有2.15%
收到信confirm 下期有凍飲。

真 佢地幫手慢優供 供完層樓就係你
唔洗點出錢

2.5既有特飲

雖然貴啲息

想問下點計截數日架？

大致上係今日set 下個月還款嘅息率，
詳情睇返貸款文件有講工作日/非工作日又點計。

所有bank都係今日？

今期還款嘅息率， 係1個月前定左，
會唔會易明d?

假設我下個月6月5號供款，即係5月5號就定左，係咪咁意思呀？thxx

係呀，
可能有1/2日差異for 假期。

好的，感謝，即係我捱到6月5先知有冇凍飲

淡淡不用怕 你們還有移民和2047

有冇人飲到牙敏感痛

慳咗啲錢夠買埋防敏感牙膏架

岩岩收到repayment notice, 下個月供少$1000
不過變相mortgage link ac 收息都一樣少左

今日cutoff
下個月凍飲

唔好再推
係咪想迫死租租

幫屋企人問 點解個供款額同上個月仲係一樣？

因為今個月仲係用緊上個月個rate, 應該下一期先會反映到

今日升返

就黎夠交管理費

好似有h按掛勾租金
好似係

今期供小790 爽一期都好呀
最好就維持幾年低息

最少一年半載...

記得上年仲加緊息 一年後既今日減既息已經比到管理費

係呀 仲話1年加幾次息

我得$500窮鬼一名

食放題啦 仲飲凍飲

停啊！仲差3日啊！

me too

0.6 都好

借超過10M, 咁你層最少咪20M
原來住二三千萬樓既人都仲會在意嗰一百幾十蚊

下個月供少700幾，夠入一缸油

升返無人講

啱啱抽升返40點子....

利息係咁會大升番？

有新股加新聞做勢，轉下向姐

4 個月前都係咁

lm

屌你呀爆升

巴打養唔養寵物, 識自己行同屙屎既. 唔使你操心

凍撚茶無撚左

會唔會上返1厘?

23號結算 真心sad

恆生已經1緊

唔係11點先出?

凍檸樂無喇

佢地每小時報一次 用就用11點

明明凍飲
轉眼變成熱飲

弟兄你返邊間教會

但求有碎冰

上返1厘以上1.02

資金走得好快

2.25 cap 表示

供少咗一個月咁大把

好L好笑呀個post

滙豐今日宣佈H按加息，當中100萬至600萬元加息0.1厘，至一個月銀行拆息（H）加1.4%，600萬元至2,000萬元則升至1.35%，逾2,000萬元拆息則不變，續為H+1.3%。滙豐發言人表示，會定期檢視按揭利率，並會因應市場情況而作出相應調整。

之前歡天喜地果D人會唔會出嚟扮豁達

連燈定律連hibor 都燈得死，有咩計

Wadiu

花旗蔘表示一切還好

又升

HKD比人沽爆啦~

真係來回地獄又折返
唔知仲有無機會跌返落0.6

食粥食飯睇28號

咁都叫燈 又唔係預測
Hibor呢啲不嬲好敏感長期波動 永遠跌跌到負數咩唔通

係好笑既

我都係HSBC 收信係寫1.84利率 但6月供款無小過 咁即係巴打咁講還本多左？係咪所有HSBC都係咁？

我寫1.9里。但還款額同上個月2.5里一樣

無理由7月先計架有無巴打解答下

你係定月還款就無影響，都係還咁多一個月但就還多左本。

但如果係浮動就應該下個月還款平啲

不過國安同仆街hsbc 再向窮人開刀， 平左一個月又供返ceiling

如果cutoff日係假期，獅子會用下一個 工作日計息，但供款額就會跟返上個月，如果上個月係封頂，咁就即係供多左本金。如果cutoff日唔係假期，就會正常咁計

利申：試過拎住份offer letter去屌9 HSBC

我16號星期六cutoff
開心一個月都唔得
你老尾供多左本金有閪用咩
大家都知而家H又上返去

最衰係offer letter淨係講點樣計利息，冇提過供款額會咁計，hsbc淨係話系統set左係咁就係咁

月中平日cutoff
HSBC供款額有少到

申請表果度會有得俾你揀息口郁咗嘅話供短啲定係供少啲，所以唔同人有唔同情況就係因為當時申請表tick 咗唔同格仔

姐係幾平都唔會有凍飲
btw 大家都應該揀錢係自己到多過扣本

咁之前2.375->2.25係真係供小換左幾舊
但今次無變因為星期六cutoff?

係呀, 平日cutoff係冇事, 星期六日假期cutoff先會跟上個月個供款額

好撚想喊呀我

D冰比人偷晒咪要熱飲羅
你班傻鳩好似唔知出面發生咩事咁

0.96369%

why drop?

我發覺月尾供款係完全無so,次次低息都食唔到，獲獲都月尾升返上去

Same🥺

why drop to 0.87143

又跌返

咁啱啫下話

金條頂住左

遲d中資返香港上市，係咪又會升返？

唔好再燈
低調啲好嗎

收到信，今個月供款少過上個月

利申：西歐銀行

YES

一9樣😞

DKLM上星期中撚左高位, 今日就回返落黎

應該係隔離飯香啫

唔係會多左資金咩 點解會升返

香港真係平行時空 D樓又開始破頂 走資又停左

抽乾市面資金 因為d錢湧晒落去抽ipo

得兒燈恐慌

走資走到強方保證

好慘
我6號截，頂住啊

月尾供樓賤過做雞😹

1.8 now

邊度見1.8

明明熱飲
轉明變成凍飲

熱飲已習慣
特飲漸覺平凡

港匯觸強方兌換保證 金管局沽近10億港元

月中供樓既人又避開個波幅

咁多人換美金都仲強方兌換

挨到20號, please!

1號供都係冇着數

11號截數,頂住呀

睇下今個月有無着數先。

想問下我每月5號供款，是否睇4號嘅息率？

大約1個月前嘅5號

感謝解答

美國走資...

還有大額IPOs

屌你老母30號截數

月月CAP

其實月頭月尾係咪都係好多時無得食。
見親都係月中先跌得多

不要再説了

感覺上月頭月尾銀行同企業都有資金移動會郩到拆息

有無得改拆息日。長遠計都輸唔少

轉按時同佢講想邊日轉，自己定一日

俾連登仔登死

LM

傻鳩連登仔

跌跌跌

頂多幾日呀,我要飲檸茶

9號起息連續兩個月H+1.3 =2.0

租金有冇得h按掛鈎

大飲特飲

x2

再燈

1號都係仆街

就快到reference day希望今個月都有靚rate

0.69

頂到20號就得!!!

明天截數

直迫零度食沙冰

一樣

仲爭幾日

我都係喎

早幾日供樓個數又平左5舊水

從來未試過咁想供樓

頂到月尾pls

支持住呀

勁過上個月...

仲係2.35%...

yes P按

CHING咁睇唔開

集氣

H按依家乜息口水平?

舊年做2.25封頂
浮息1.9緊

下個禮拜二載數

屌用緊恆生P月供3皮
如果用H一個月可以供少幾多？

其實點解會簡p plan供？

18年果時入市，好似有段時間P好過H，又無做好research
同應該都係俾銀行佬水左

唔轉按?

未夠兩年，仲有幾個月先轉到

同而家啲轉按plan係咪少晒回贈

0.5正呀

居屋好似只可以用P plan

今日截數

1.23 + 0.56 (cap 2.25)

今個月供少 800 蚊

想問下巴打借幾多同月供幾多

5月供緊$12700
6月供緊$12445
7月供緊$12351

如果計今日截數
8月供$11960

用咩app 計

銀行ebanking內查閱

銀行月尾埋數會扯高HIBOR

點樣可以月中供樓
我月頭都唔係好著數

你買樓個成交日係月中
or 轉按時揀返月中。

見到今日h係0.56就好撚灰
柒左 p按2.25
好在有d 高息定期同按揭高息戶口頂住
呃自己full pay左層樓算

下次轉按同佢指定月中一日來轉

黎緊7月比cap位供少1100

用hsbc 供樓，hsbc係用平均既H去定？

黎緊下半個月如果係跌市, 會唔會又扯高返個hibor. 月尾截數撚又中伏

利息又平幾百

幾時加息啊

HSBC自己既一個月 Hibor (一個月前)
譬如你今日供樓，呢一個月既息係睇5月12

有無人知東亞點計

下個月嘅息係1.73%

0.5

除左hsbc and HS 其他銀行跟銀行公會

有無話統一邊日

勁低息借幾球

慳返一個月車場錢

0.55232 %

望就望可以維持一兩年

最少呢兩年都係

按揭高息戶口咪又係最多50%

邊日扣錢供樓咪邊日囉

爽兩年都好呀 每個月供小800 一年就9600你都咪話唔過隱

................0.54

同美息差咁多

希望月底唔好升翻......

咁多

低過0.88啦.......
牙蓋update下個置頂ok ?

今期供款少過上期。

OK

睇黎月尾供樓撚又可以完美避過低h rate

請教：如果係每日浮動，點睇邊日截數？

供樓平左好多

1y 1.4
回到兩年前
美電係咪就升

*三年

聽日計數 keep住0.5
上個月0.6

岩岩收到repayment notice 下個月又供少$1000

H+1.24 H=0.42
供小$1100
熱烈地彈琴熱唱

H有0.42咁低? 唔係0.52咩?

獅子係會低過公佈出o黎個rate

HSBC 個個

想問下 係咪全部銀行既按歇掛勾利息戶口
都係得借貸額既一半有利息?

借500萬得250萬有返相等利息收?

通常成副身家加埋都唔會多個借貸額一半

係, 有都放落去供樓

我反而係借盡，寧願俾多d息，
留返舊錢係身賺息對沖返供樓支出
同埋以備不時之需

ME TOO 月尾

0.51

新低

唔知會維持幾多個月、或者係幾多年呢

係我膠定你膠，HSBC 有自己個H? 真心請教

買樓前請自己做下功課先

平左幾百二百幾蚊

你膠

派俾你

係喎，search完真係有自己個H , 收膠

真係咁難知咩？google比較銀行公會H rate同HSBC H rate 咪知囉

恆生都有 但匯豐係最好

恆生最撚高

月頭同今日相差咁多

國安法一提出0.5X直上1

大H同細H ? XDD

H 去番兩年前2018 個水位 ,,

遲啲中概股集資完
會更加貼美息 去返0.2x水平

月頭月尾扣數喊出黎

咁個月計22 號呀, 屌

求幫手計下 HSBC
利息：H+1.23% cap P-2.75%= 2.375%
其實係點計個息

17/6

1 month: 0.49714

我月頭呀

月尾撚仲未可以轉凍飲

有冇方法可以用個hsbc app睇到自己供個息口係點

今日截數阿

H=0.42, 咁你個息咪=1.23+0.42=1.65%, 同cap 2.375比較, 每一百萬供款額畀少360蚊

但最唔憂做
hsbc 派息彈弓手 H都可以

0.2X又太跨張
0.3-0.4喇 去番17年

keep 0.5樓下我都收貨

我想知供款紀錄係點 即係幾多本幾多息 封信又無撚寫

你叫P仔情何以堪

有無人知點解08，09年個陣可以有H+0.7 Plan?
仲有無可能出現？

QE

嗰時因爲QE銀行鬥割喉爭市場，但係好快金管局就出聲叫大家量力而為，咁割法唔係辦法

去到後期好多銀行都知計撚錯曬數，同埋再後啲又經歷左一輪比業主洗劫式轉按攞回贈，而家credit 班大哥偏向將啲錢放去其他額度放好過，H+0.x 啲plan 應該唔會再出現

點計到每1百萬畀小360

聽日截數 守住

恆生都跌穿0.5了 0.48
匯豐0.4 屌

佢用息除本減，全期供款咁計
利息支出少左604/month
因為利息低左但tenor 不變，
所以interest 引致嘅後續供息又細左，所以每期本金可以供少240
一來一回cashflow 就供少360

頂點解我睇唔明

一早講左揀P要去驗腦架啦

雖然可以用按揭計算機計

啱啱幫屋企人check
發現每月供款依然係一樣但利息明顯少咗
係咪正常？

7月供1.85%

你睇唔明係啱嘅，因為我打錯字
每月利息供少600
每月本金供多左240
Net 數每月供少360

居屋只有P

唔正常

唔知會唔會持幾年

好似係用咗每月定額供款計劃

gg

9成呼吸plan?

HSBC 0.4

邊計每個月唔同數

唔係啦 買咗十幾年 就供完
只係望望佢地d statements覺得好奇怪 所以問下

咪又係入返
Outstanding
Remaining tenor
同Rate

咁咪快啲供完囉，只係慳咗嘅錢係留喺戶口定去左層樓度嘅分別

明哂
睇黎如果我抽中新樓既話 搞按揭真係要小心d
原來咁多玩法

簡單啲講 係咪慢慢供到後期 比既息少咗
咁樣h下降慳既錢都會少左？

息口下跌慳到幾多息都係睇你outstanding
如果你最後一期outstanding 係一球，同另一個人佢剛剛借一球出黎，仲有360期要供，hibor 下降對你兩位喺當期嘅影響係一樣

0.45

星期一 拍拍拍
0.3 拍拍拍

跌到負數

凍飲，啪啪啪
特飲，啪啪啪

其實佢幾時截？ 5點？

租樓人士點睇？h按日日跌

海量美元湧入, 加埋新股抽完了D錢放返晒出嚟, 玩到水浸

有樓可以玩H按加按, 借港元低位買美元走資

想問一下有冇人知Citibank Hibor rate 係計邊日?

0.38 了

11:15 銀行公會會公佈

淡淡世界末日了

恆生都係？

新低係幾多

特飲加大都得了

食緊buffet

同問boc
份faciltiy letter唔知擺左邊
每月22號供

其實早幾年好多時係 0.2 0.3

果陣QE長期息低
依排多中概股上市先推到hibor咁高

唔係CUT供款o個日o既咩?

今晚整隻阿拉斯加長腳蟹威下先

上市推高Hibor因為因為佢地會需求港紙？

當新股要集資100億
d人會借孖展抽 咁d cash 會hold住哂
你當平時n間銀行加埋既cash 有1000
d人孖走左500 咁呢500會hold係個夾萬度
唔用得市場上得返500
短時間內銀行存款結餘少咗 但市場上仍然需要資金
咁會抽高H息口
直到呢加返400返黎 500-100 (集資額）
H 就會正常返
錢多息平

0.4.......

今日cut off 叫老母今晚加餸先

請大家立即停止向月尾供樓人仕傷口上灑凍飲
否則後果自負

月頭呢？我5號供....

慳左管理費

終於唔洗供cap價了，
月尾會唔會見到0. 3x?

會唔會下個月中可能重低？ 政府派10000銀行又收一大筆存款。

10萬個人都10億

留名

上個月就係呢個時候公佈on9法跟住H一晚飆升
睇下呢個月係咪又黎多劑

利申: 23號截數 上個月完美食屎

市場已經消化哂仲要個國安法日日彈出彈入咁

仲要係 H+0.7

6年前一定無h+0.7

28號還錢，月月供cap

笑9 P仔

7月開始派錢 銀行係咪會持續一段時間水浸？

原來cut off 左, 下個月供呢個

11生就係0.7水尾了

又黎月尾升

屌

30號通過國安法 升返1厘無難度

月結嘛

仲有3個月先開始供
唔知會唔會仲有涷飲
H+1.3 cap 2.5

你指緊個H?

其實 h按 封頂係P- xx
咁佢係咁加P 既時候
H都應該相對會升
加到P做10厘 咁咪

應該來緊10年 都冇得玩轉按呢樣野
因為 H咁撚低 銀行自然會搞加果個數
仲有rebate 得返0.5
hsbc 已經H+1.4
吸引唔到人轉
樓價都似平穩唔會爆升 加按既能力又小左
因為好多人都做已經8 9成了

月尾cut off既人真係好撚慘
個個月都係咁

0.35 唔係咁開心呀

要捱到28號呀！！
上2個月都無我份

我29號扣錢
係咪都係計28號?

屌 跌多2星期得唔得呀?

6月30日表決國安法

又drop左少少

月尾半年結
銀行D錢應該緊張D
可能又升番少少

0.467

但獅子加息

新按咋?

係

今次我1號供竟然有凍飲

0.427

星期一截數
次次月頭都食屎
今次應該掂啦掛

同你一樣

一樣
頂住！

截左數 希望下個月都一樣平啦

嘩 去番0.4

去番17年年中...

月中見0.4 ok?

係咪通常月中截數個RATE最靚?
月尾就經常高追

長期低息 都唔差得遠

截數
今個月有自助餐食
比cap慳左$1400左右

同cap 比真係慳唔少

股市大爆升，大成交，全世界炒入香港
牛市

相對montage link回水的息又少咗

供少D 直接受惠好過

我mortgage link ac得好少錢

隊爆佢la 多息過定期

哪有錢

ML 最多50%
點計都有so

無錢放ML, 慳息仲實際

其實想問好耐 ,
H 1 MONTH RATE 係計邊一日架?

你份facility letter有寫
簽嗰時冇睇

其實冇特別睇.
剩係知邊日找數 H 同CAP 係幾多

攞番出黎睇吓啦
第一頁就係喇

請問支銀既H邊到搵到? 上網搵唔到 🙃

銀行公會每日11點

香港銀行公會港元利息結算利率摘要 (7/7/2020)到期日港元利息結算率隔夜0.123211 星期0.258932 星期0.306851 個月0.418932 個月0.567683 個月0.707566 個月0.9150612 個月1.18607[更多資訊]
呢個 🙏?

你幾時成交果日 咪係果日睇
睇1個月果個
姐係當你7月10號成交
8月供既息就睇7月10日11點鐘
1個月同業拆息

月尾供樓既供返0.4啦

頂住啊

穿0.4

0.39 業主fatfat 了

哇屌 幾時先到15號

5號截咗數，又再等一個月

長期0.3就爽

將會有幾隻IPO錢回籠 又放成千億CASH出黎